遭擊斃緬甸男孩傳為義務急救員 仰光護衛員遭轟頭死亡

緬甸第二大城市曼德勒周六（20 日）的反軍事政變示威，有警員向示威者開槍，導致至少兩人死亡，共中一名 16 歲男孩，頭部中槍死亡，網上盛傳他是一名義務急救員。另外，自由亞洲電台報道，昨晚再有一名護衛員遭警察行刑式擊斃。

曼德勒血腥鎮壓事件在網上引發很大迴響，雖然緬甸軍方仍然實施網禁，除所有社交媒體被禁外，昨日傳出以任何語文登入維基網站均被禁止，惟網上仍廣泛流傳有關 16 歲男孩遭警察射爆頭骨的相片，網民紛紛致意悼念。

網上流傳男孩名為 Wai Yan Tun，16 歲，在反政變示威中自願當義務急救員，拯救傷者，但卻被軍警槍殺，頭骨爆裂，據網民引述有份為他進行急救的人表示，男孩在死前自稱「son」，是當地後輩對長輩用字，以示尊敬，並說了最後一句話：「我覺得自己不行了（I don't think I can make it）。」

....路透又引述自由亞洲電台報道，周六晚仰光一名晚間護衛員不知何故被警察射殺。報道指事件引發社區恐慌，紛紛加派護衛員。

tw // blood,violence,death.Happening now in shwepyithar,yangon ,Myanmar!The military shot an innocent civilian who’s guarding his neighborhood with real bullets to the head. Who do we call for help when the police themselves are murdering us ? #Feb20Coup #WhatsHappeningInMyanmar

— Honey Nway Oo (@HNwayoo) February 20, 2021
緬甸名模 Paing Takhon 在社交媒體強烈譴責軍方行為，他指軍警是蓄意向和平示威者、義務救助者開槍，指軍警已經成為恐怖分子，不單在爆發示威的地方使用暴力，亦在民居動武，甚至向救護車開槍。他呼籲各國政府保護緬甸人民，又指「這不是內戰，這是持械軍警殘害手無寸鐵的人民。」

人類係高智慧生物

rip

成日話美國民間有持槍權危險
你諗下俾獨裁軍方單方面屠殺好D
定係民間起碼有少少機會反抗到暴政好D

敖狗幾時再發揮才能魅力二百萬影響力要求敗登出手

會助長白人至上架

冇錯
俾中共極權殺嘅人。遠遠超過喺美國俾癲佬槍擊殺嘅人多好多...

手足

新彊, 西藏人.....
反抗既死, 唔反抗既被奴化
單方面武力統治就係咁可怕
香港都行緊呢條路

有槍權係危險
無槍權更加危險

拜登上台就即刻世界變

誠懇呼籲唔好舉緬甸旗，你唔係緬甸人又搞佢地支旗，緬甸人會好反感

有無人睇完緬甸開槍覺得香港警察真係好仁慈？

講能到郵寄選票一定成箱Biden假票咁

熱烈祝賀屯門瓏門冰室執笠

天氣咁凍，會唔會減低做愛既興致

點解女人成世人咁多痛苦

今年搞到咁，平安夜同聖誕應該冇乜情侶做愛？

大家打茄輪嘅時候⋯⋯

假如有朝一日被迫要食屎

真心想知：究竟人奶係咩味？

為咗保住隻豬，你會做到幾盡？

同條女扑完野，回氣嗰陣會食啲乜野？

抿屎時隻手指會探到幾入?

敢維持公義既Trump 已經被趕走
未來幾年都可以睇到暴政群魔起舞

拜登繼續係食花生
猩猩賀錦麗盲撚左

Rest in Peace

侵粉出嚟反抗未

D侵粉出黎開戰未?